談城巴車禍 林鄭：研輸入外勞

■林鄭月娥昨早出席行會前，指明年起整體勞動力會下降。

【本報訊】深水埗日前發生3死30傷的巴士車禍，揭露城巴疑人手不足，特長工時問題嚴重。特首林鄭月娥昨稱，香港面對人口老化，勞動力下降，要有系統檢視各行業人手不足情況；勞工及福利局局長羅致光也指，巴士、小巴及的士司機人手短缺會越趨明顯，當局關注情況。勞工顧問委員會勞方委員則表明，反對擴大輸入外勞。

下月11日發表上任後首份施政報告的林鄭月娥，在其競選政綱明言應有序地輸入外勞。她昨回應深水埗車禍時「順帶一提」，隨本港人口老化，按推算明年起整體勞動力會下降，部份行業人手會非常短絀。現時逾半外勞是在安老院舍工作，該行業本身也難聘請本地工人，建築業如是。

勞方斥引入司機不符程序

林鄭表示，需有系統地審視各行業人手不足情況，若未能透過創新和科技去解決，政府便需與工會、商界研究具體方法。羅致光昨指，現時基層勞工平均年齡50多至60歲，未來8至10年陸續退休，尤其巴士、小巴及的士司機人手短缺會越趨明顯，但未有正面回應是否擴大輸入外勞。

「政府經常講到好似成個香港都缺人。」勞顧會勞方委員周小松表示，面對人口老化，政府應想方設法釋放勞動力，如婦女及少數族裔等，並提供培訓，改善工種和技術錯配情況。現時建築、零售等行業人手較數年前紓緩，若工資和待遇理想，「唔會冇人做」。部份工種輸入外勞須符合補充勞工計劃的條件及依足程序，「但司機肯定唔合資格」。他憂慮一旦缺口打開輸入廉價外勞，勢搶去本地工人飯碗。

■記者王家文

九唔答八

屌你老母,
如果唔係d 樓呀, 物價咁撚柒貴, d 人駛開咁長OT 搵錢 ?
你班政府高官其實有份殺人架

如果只係單一講巴士司機呢一行咁佢都無講錯既，個業界都話無新人入行

咩屎都話輸入外勞

涼薄

其實而家見多左好多後生仔揸巴士
以前細個只會見到阿叔，而家有時會見到mk 仔

工時長，加多勞動人可以減少工時問題？
佢既意思即係話 多人左，d顧主會請多d人，d顧員會減少工時？

臨奠要發功了

其實所有惡果都源於租金同樓價

香港d 官講野全部唔經大腦
依家香港乜q 都貴 個個先迫住捱餐死咋
搵個掃地阿嬸思維都好過佢地班人

巴士輸入大陸外勞
保證交通意外急升

估撚到有哂plan 我老細同政府班撚屌有d關係 在選特首前已經同班商家佬講緊...但我老細個時係話同冇頭髮個條友講

嘜春都話人手短缺，究竟班狗官個腦係咪裝屎而家擺明係人工低，衰過做保安先無人入行，俾得起錢嘅點會請唔到人。試下人工高過班狗仔，到時成班狗仔鳩衝，仲同你維持秩序

離地高官淨係記得自己啲任務，夾硬都要做

輸入西方專才頂替你班仆街

香港人真係慘

竟然唔係研發自動駕駛

而係輸入外勞

Ching 香港連uber 都接受唔到仲自動駕駛...
香港人多路窄 自動駕駛好難實現

中文都唔撚識點輸入外勞
訓醒未

唔該經唔經xxxx?

what? sorry sorry

尋日聽羅致光話巴士加完，的士會無人做，保安會無人做
到時其他行業會唔夠人

屌你老母依家係付出同收入唔成正比先無人做
保安去到鳩坐就萬零蚊，巴士佬責任大，壓力大幾多，先多果幾千蚊，梗係無人做

以前巴士佬舊制渣左幾十年去到退休有差唔多三萬，依家有條撚

照政府道理，應該永遠都唔好加人工，全部輸入外勞做，咁就唔會所謂拉高物價
等班老闆賺到盡

恭玩 清劏 濕小垃

唔係你d仆街顧主出d閪價會請唔到人？

腦裝屎

抽水 好涼薄

樓價又可以 go go go

標準工時呢

外勞即係又放班大陸狗落黎

cut左150先講啦

果然出問題
就解決提出問題嘅人

請外勞做埋公務員啦
班仆街年年加薪，離撚哂地

外勞唔識路渣巴士，到時炒車仲利害....

舒密加揸的士

係架, 屌佢老母, 安居樂業四個字.
依家要開十幾粒鐘OT 先做到. 政府冇責任 ?
樓價, 公共房屋政策佢有冇改善?

等於d 高官死個仔, d 人話抵死就屌尻人, 有冇諗過點解政府高官乞人憎到咁 ? 人地都係出把口炸.
你班高官逼到d 人高工時先安居到. 你班友其實滿手鮮血 !!!!!

話左，都唔講改善工時薪酬待遇先，剩係同工不同酬，新舊合約問題都唔想解決，就即刻話要引入外勞，真係唔明個所謂“香港”政府仲有咩存在價值

政治任務黎
唔通話樓價問題生活壓力問題咩

根本冇諗過治本
剩係識頭痛醫頭，腳痛醫腳

有朋友話
冇150個落黎，有咩人肯做洗碗掃街執垃圾？

但我想講
一來佢地就係唔想喺上面掃街洗碗執垃圾先黎香港諗住政府埋單
二來點解經濟單一成咁
都唔開拓下一啲新嘅機會
租金又係一個問題
飲食來講
租平左
個老闆幾孤寒都好
都叫做有多少少洗錢空間可以加人工、洗碗嘅比錢送洗碗工場洗，原先一份糧比人做足一更嘅可以請多一兩個人黎分多更

根本班官只係識講門面說話

全部唔好俾人工囉
全香港人坐係到囉
資本主義定共產主義呀依家

唔好講話司機, 我識d人加埋我自已, 打醫院工, 都連踩幾更, 屌你老母, d 樓咁撚貴, 居屋又抽到死都抽唔到.
唔撚踩幾更, 點撚買樓結婚 ?

香港政府, 我屌你老母臭西呀

賣少一秒港都唔得。

跟本打份牛工 逗個幾萬銀 你唔去炒，其他方法 買唔到樓... 買到樓你都係成世同銀行打工 商家佬冇得輸

唔係話中國移民係提升勞動力？

dklm

做保安 返工炒下股 分分鐘多過巴士佬

潛台詞：香港人嫌時間長冇人入行，我咪輸入啲肯做咁長工時嘅人做囉

On9?

死左3個人對佢黎講只係少左3個勞動力
咁都唔明？

係源自支那
港英時期一樣租貴
但政府好
任何階層都有得住